<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Мой сайт</title>
    <link>https://timursimdyanov.github.io/tags/academic/</link>
      <atom:link href="https://timursimdyanov.github.io/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://timursimdyanov.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Личный сайт учёного с Hugo Academic</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;личный-сайт-как-часть-академической-карьеры&#34;&gt;Личный сайт как часть академической карьеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Современная академическая среда требует не только научных публикаций, но и грамотного представления исследователя в цифровом пространстве. Личный сайт учёного становится площадкой, где можно собрать портфолио, структурировать материалы, представить исследования и проекты широкой аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из наиболее удобных инструментов для этого является &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt;. Платформа сочетает в себе простоту настройки, гибкость в управлении контентом и широкий спектр возможностей для оформления публикаций, презентации проектов и интеграции со сторонними сервисами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайт, созданный на базе Hugo Academic, позволяет продемонстрировать список статей, ссылку на профиль в научных базах данных, структурировать биографическую информацию и отразить интересы исследователя. Такой ресурс не только упрощает коммуникацию с коллегами и студентами, но и становится важным элементом академического брендинга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использование Hugo Academic открывает путь к формированию современной цифровой идентичности учёного, где акцент делается на открытость, системность и интеграцию с международным академическим сообществом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/post/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/post/05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Начало сентября ознаменовалось активной подготовкой к новому учебному году. Я систематизировал конспекты, пересмотрел планы по освоению новых дисциплин и выделил приоритетные направления развития. Основное внимание сосредоточил на углублённом изучении информационных систем, так как именно они составляют основу программы по бизнес-информатике. Помимо учёбы, я участвовал в обсуждении организационных вопросов со студентами своего курса и начал готовиться к предстоящим проектным заданиям.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была посвящена развитию аналитического мышления и работе с экономическими показателями. Я изучал основы финансового анализа и сопоставлял их с принципами бизнес-информатики. Для закрепления материала решил несколько практических заданий, связанных с интерпретацией данных и построением прогнозов. Вечерами занимался чтением зарубежных статей, чтобы улучшить знание английской терминологии в области информационных технологий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе особое внимание было уделено изучению проектного управления. Я познакомился с базовыми принципами Agile и рассмотрел, как гибкие методологии применяются в современном бизнесе. Подготовка включала чтение статей и анализ практических примеров внедрения цифровых инструментов в корпоративную среду. Дополнительно я начал работать над небольшим учебным проектом, где требуется связать задачи анализа данных с управленческими решениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторая неделя августа прошла в работе над языком SQL. Я практиковался в написании запросов и анализе небольших учебных наборов данных. Это помогло лучше понять взаимосвязь между теоретическими знаниями и их применением в задачах бизнес-аналитики. Также я посетил лекцию о развитии цифровых экосистем, где обсуждалась роль интеграции информационных систем в управлении организациями. В свободное время продолжил занятия спортом и просмотр научно-популярных материалов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я сосредоточился на повторении основ бизнес-информатики и связанных дисциплин. Уделил время системному анализу и проработке примеров цифровой трансформации компаний. Параллельно начал изучать методы работы с базами данных, что позволит более глубоко понимать процессы хранения и обработки информации. Для отдыха посетил университетскую библиотеку, где нашёл несколько полезных монографий по менеджменту и организации бизнес-процессов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
