<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentation | Мой сайт</title>
    <link>https://timursimdyanov.github.io/tags/documentation/</link>
      <atom:link href="https://timursimdyanov.github.io/tags/documentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Documentation</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://timursimdyanov.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Documentation</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/tags/documentation/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/publication/02/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/publication/02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;легковесные-языки-разметки&#34;&gt;Легковесные языки разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Легковесные языки разметки стали стандартом в подготовке научных и технических текстов благодаря своей простоте и универсальности. Они позволяют структурировать документы, добавлять ссылки, таблицы, изображения и формулы без необходимости использовать сложные форматы или специализированное программное обеспечение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наиболее распространённым примером является &lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;, активно применяемый в академической среде, разработке программного обеспечения и подготовке документации. Его преимущество заключается в читаемости исходного текста: даже без рендеринга документ остаётся понятным. Это делает его удобным инструментом как для написания черновиков, так и для публикации материалов в сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие языки, такие как &lt;strong&gt;reStructuredText&lt;/strong&gt; или &lt;strong&gt;AsciiDoc&lt;/strong&gt;, предоставляют расширенные возможности для структурирования информации, что делает их востребованными в больших проектах и при создании официальной документации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использование легковесных языков разметки способствует унификации подходов к работе с текстами, ускоряет совместное редактирование и обеспечивает интеграцию с современными системами управления версиями и публикационными платформами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка отчета по работе</title>
      <link>https://timursimdyanov.github.io/publication/03/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timursimdyanov.github.io/publication/03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;подготовка-отчета-по-работе&#34;&gt;Подготовка отчета по работе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчет по работе является важным инструментом фиксации результатов деятельности, анализа проделанных шагов и постановки дальнейших задач. Его структура зависит от целей документа и сферы применения, однако общие принципы остаются неизменными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале отчета формулируются цели и задачи, которые предстояло выполнить. Далее излагается методология работы: описываются применяемые подходы, используемые инструменты и обоснование выбора конкретных методов. Основная часть посвящена полученным результатам, где важно не только перечислить факты, но и провести их аналитическую интерпретацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Завершающий раздел отчета содержит выводы и рекомендации. Здесь оценивается эффективность выполненной работы, обозначаются перспективы дальнейшего развития проекта или исследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Качественно подготовленный отчет способствует систематизации знаний, повышает прозрачность деятельности и служит основой для принятия управленческих решений или академической оценки.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
